<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?> 
  <rss version="2.0"><channel> 
				<title>RSS Swarakalibata Tunggul News Full Color</title> 
				<description>Menyajikan berita terbaru, tercepat, dan terpercaya seputar tunggul hitam.</description>
				<link>http://localhost/swarakalibata_ci</link> 
				<language>id-id</language><item>
						                <title>Crutchlow Finis di Posisi 19 MotoGP Amerika Serikat </title>
						                <link>http://localhost/swarakalibata_2018/berita/detail/crutchlow-finis-di-posisi-19-motogp-amerika-serikat-</link>
						                <description>AUSTIN – Pembalap Tim LCR Honda, Cal Crutchlow, harus menelan hasil yang buruk di seri ketiga MotoGP 2018 yang digelar di Circuit of the America (COTA), Austin, Amerika Serikat, pada Senin (23/4/2018) dini hari WIB. Crutchlow pun membeberkan penyebabnya finis di posisi ke-19 MotoGP Amerika Serikat 2018.

Menurut Crutchlow, hasil minor ini didapatkan karena dirinya terjatuh saat melakoni balapan tersebut. Insiden ini terjadi di lap-lap awal ketika Crutchlow tengah berusaha merebut posisi pembalap di depannya.

Crutchlow harus terjatuh ketika tengah memperebutkan posisi keenam bersama Johann Zarco dan Dani Pedrosa. Usahanya saat itu tak berjalan mulus karena laju motornya yang tak stabil sehingga Crutchlow harus terjatuh dan keluar jalur.

Beruntung, Crutchlow bisa bangkit kembali dan melanjutkan balapan hingga garis finis. Meski begitu, dirinya tak bisa merebut kembali posisi terdepan dan harus puas finis di urutan ke-19 dengan catatan waktu 42 menit 51,057 detik.

Rekan setim Takaaki Nakagami itu mengaku insiden ini terjadi karena dirinya salah memilih ban. Ban keras yang digunakan Crutchlow saat race di MotoGP Amerika Serikat ternyata membuat laju kendaraannya tak dapat maksimal. Alhasil, dirinya pun harus terjatuh saat tengah memperebutkan posisi terdepan.

"Saya merasa telah tampil dengan baik, tetapi saya membuat kesalahan, saya terjatuh. Sejujurnya, saya mampu untuk finis kedua atau ketiga dalam perlombaan ini, tetapi saya jatuh di tikungan terakhir,” ujar Crutchlow, sebagaimana dikutip dari Speedweek, Senin (23/4/2018).
</description>
					                </item><item>
						                <title>Dukungan penuh dari Orang tua Bagi Karier Jessica Mila</title>
						                <link>http://localhost/swarakalibata_2018/berita/detail/dukungan-penuh-dari-orang-tua-bagi-karier-jessica-mila</link>
						                <description>Kelangsungan karier Jessica Mila tak lepas dari dukungan mendiang sang ayah, Bambang Sutejo, yang meninggal pada 3 Mei 2014, dalam usia 62 tahun. 

"Papa sangat support karierku. Papa, apa pun yang aku lakukan, selalu support. Kuliahku, juga karierku, selalu support," tandasnya. 

Dukungan serupa ditunjukkan ibunda Mila, M. Baker. Merasa tak ada teman di rumah, ia kerap menemani Mila di lokasi syuting. 

"Daripada di rumah, katanya mending Mama menemaniku. Bukan aku yang minta, Mama sendiri yang mau. Aku malah kasihan, Mama capek. Tapi Mama keukeuh, katanya enggak capek. Dia bilang, kalau menungguku, kan bisa tidur di mobil," cerita Mila. 
</description>
					                </item><item>
						                <title>3 Cewek K-Pop Paling Hot Jalan Bersama</title>
						                <link>http://localhost/swarakalibata_2018/berita/detail/3-cewek-kpop-paling-hot-jalan-bersama</link>
						                <description>Sudah banyak line seangkatan yang jadi perbincangan pecinta K-Pop. Tiap line punya keunikam masing-masing karena berisi artis idola dari boyband atau girlband populer. 

Tapi dari sekian pertemuan  istimewa sesama idola, pertemuan 3 idola paling "panas" di industri hiburan K-Pop ini layak jadi pembicaraan. Ya, Soyu "SISTAR", Min "Miss A", dan Nicole eks. "KARA" secara mengejutkan  memperlihatkan persahabatan
mereka.

Min yang membocorkan pertemuan itu lewat akun Instagramnya, Rabu (6/8). Min mengunggah foto mereka bertiga sedang hangout bareng. Meski tak ada komentar, bukti foto adalah segalahnya. Dalam foto tampak mereka melakukan selfie saat sedang hangout bareng. 

Ketiganya saat ini sedang sibuk-sibuknya. Min tengah mempersiapkan konser JYP Nation, ONE MIC, Nicole tengah bertlatih untuk karier solonya, sedang Soyu sedang mempromosikan single baru SISTAR, Touch My Body. Min dan Nicole dikenal sebagai line &#39;91, namun selama ini diketahui paling akrab dengan Key "SHINee" dam Jinwoon "2AM". 

Sedang Soyu sendiri saat ini anggota girlband paling sukses dengan single solonya. Menarik melihat pertemuan-pertemuan geng baru cewek ini. 
</description>
					                </item><item>
						                <title>Ahli Kejiwaan pribadi Sebut Marshanda sungguh Keterlaluan</title>
						                <link>http://localhost/swarakalibata_2018/berita/detail/ahli-kejiwaan-pribadi-sebut-marshanda-sungguh-keterlaluan</link>
						                <description>LEWAT sebuah video berjudul “The Truth Part #1” yang diunggah ke Youtube Kamis (7/8) malam, Marshanda muncul menjelaskan insiden penjemputan paksa yang dia alami pada 26 Juli 2014 lalu.

Saat itu, saat sedang berada di kamar apartemennya, Caca--sapaan akrabnya--mengaku didatangi oleh tak kurang dari 7 orang. Mereka terdiri dari 3 petugas dari rumah sakit jiwa, petugas kepolisian, petugas keamanan apartemen, serta pengurus apartemen.

Pada kesempatan itu, menurut Caca, perawat laki-laki dan perempuan memaksa dirinya untuk disuntuk dan dibawa ke rumah sakit untuk diopname.

“Aku enggak terima dan dengan hormat meminta mereka untuk keluar dari apartemen aku. Kareka aku sudah merasa enggak nyaman,” bilang ibu satu anak itu.

Namun sang perawat tetap pada pendiriannya dan kemudian menelepon dr. Richard Budiman, dokter ahli kejiwaan yang selama ini menangani Caca. Telepon itu kemudian diberikan kepada Caca.

“dr. Richard bilang, &#39;Ca, beberapa hari ini kamu sudah keterlaluan lho, Ca. Sudah banyak tindakan kamu yang keluar jalur, sudah banyak diomongin di TV&#39;,” Caca menirukan apa yang dikatakan dr. Richard di seberang telepon.

“Saya enggak nangkap apa yang disebut keluar jalur secara psikis. Akhirnya saya bilang, yasudah dok, saya telepon pengacara saya dulu deh,” lanjutnya.

Usaha Caca untuk menghubungi pengacara OC Kaligis saat itu sia-sia. Teleponnya tak diangkat. Karena terus didesak, bintang sinetron “Bidadari” itu akhirnya pasrah menerima suntikan di lengan kanan dan kirinya.
</description>
					                </item><item>
						                <title>7 Efek Buruk dari Konsumsi Obat Tidur</title>
						                <link>http://localhost/swarakalibata_2018/berita/detail/7-efek-buruk-dari-konsumsi-obat-tidur</link>
						                <description>Konsumsi obat tidur kerap dipilih bagi mereka yang mengalami kesulitan tidur atau insomnia. Mereka berpikir bahwa obat tidur mampu memberikan apa yang diinginkan, yaitu tidur dengan lelap. Namun kenyataannya, obat tidur tidak dapat mengobati kondisi tersebut, bahkan hanya memperburuk masalah saja. 

Di bawah ini beberapa jenis masalah terkait dengan pil tidur dan penggunaan yang terlalu berlebihan, seperti dikutip Health Me Up, Senin (11/8/2014):

1. Efek samping dari obat tidur dapat membuat orang yang meminumnya merasa lupa, merasa pusing, bingung, dan sulit untuk berpikir keesokan harinya.

2. Berlebihan dalam mengonsumsinya, akan memaksa Anda untuk meningkatkan asupannya agar Anda benar-benar tertidur. Sudah jelas, akan menimbulkan efek samping yang lebih besar.

3. Terlalu sering mengonsumsi obat tidur akan membuat Anda ketergantungan yang berkepanjangan. Tidur lelap secara alami, tampaknya hanya mimpi yang jauh dari angan, yang hanya akan membuat Anda mengalami sulit tidur dan kerap merasa cemas.

4. Jika Anda berhenti mengonsumsinya, secara perlahan tubuh akan menggigil, berkeringat, dan mual.

5. Anda harus tahu bahwa obat tidur akan memengaruhi proses dari obat jenis lainnya yang sedang Anda konsumsi. Apakah itu obat pusing, demam, dan lain-lain.

6. Kondisi akan semakin parah, saat Anda menggabungkannya dengan obat penghilang rasa sakit atau obat penenang.

7. Anda harus menyadari bahwa masalah tidur mungkin menjadi pemicu terjadinya beberapa penyakit kesehatan mental, yang mendasari terjadinya gangguan tidur. Dan obat tidak selalu menjadi pilihan yang tepat.
</description>
					                </item><item>
						                <title>5 Buah Penangkal Racun dalam Tubuh</title>
						                <link>http://localhost/swarakalibata_2018/berita/detail/5-buah-penangkal-racun-dalam-tubuh</link>
						                <description>Setiap hari tubuh memproduksi racun yang berasal dari udara yang dihirup dan makanan yang dikonsumsi. Akhirnya, racun pun memengaruhi kesehatan kita. Kulit mengalami kerusakan, pencernaan yang bermasalah, sampai ketidakseimbangan hormon, merupakan akibat dari racun yang ada di dalam tubuh.

Maka itu, untuk membersihkan racun-racun dalam tubuh (detoksifikasi), dianjurkan untuk mengonsumsi beberapa jenis buah yang memiliki peran besar untuk hal ini. 

Lemon kaya akan vitamin C, yang membantuh tubuh memproduksi glutation. Glutation adalah antioksidan yang membantu membuang racun yang ada di hati. Minum air lemon setiap hari, membantu mendetoksifikasi hati Anda. Selain sistem kekebalan yang baik, pencernaan pun turut merasakan manfaatnya.

Buah nanas tidak hanya mengandung vitamin C, tapi juga mengandung enzim bromelain. Enzim ini dapat menenangkan dan membersihkan usus dari racun. Hal ini juga dikenal sebagai anti-inflamasi yang kuat, yang dapat membantu mengurangi rasa sakit akibat peradangan.

 
</description>
					                </item><item>
						                <title>ROBOT Kecil Cikal Bakal Transformer segera relase untuk anak</title>
						                <link>http://localhost/swarakalibata_2018/berita/detail/robot-kecil-cikal-bakal-transformer-segera-relase-untuk-anak</link>
						                <description>Anda penyuka Transformer? Tentu hal yang paling menarik saat menonton film Transformer salah satunya adalah saat adegan transformasi yang begitu keren dari sebuah mobil atau truk menjadi robot yang gagah. Nah tapi jangan pernah berpikir kalau Transformer tidak mungkin terwujud di masa depan karena banyak film fiksi yang menjadi non fiksi berkat kecanggihan teknologi. Nah kali ini ada robot kecil yang mampu menampilkan kemampuan berubah diri dengan konsep lipatan karena terinspirasi dari ORIGAMI (seni melipat kertas Jepang) dan proses biologi.

Walau robot yang Anda lihat ini bukan seperti robot keren seperti Transformer tapi robot origami hasil ciptaan periset dari MIT dan Harvard ini mampu merubah bentuk dari robot yang “datar” seperti kertas menjadi bentuk aslinya dengan empat kaki yang bisa berjalan.

Desain robot ini juga terpinspirasi dari proses biologi seperti bagaimana amino acid membentuk protein dari struktur datar menjadi coil tiga dimensi.

Robot ini memulai berubah bentuk saat panas diaplikasikan pada “ Shrinky dinks” (nama material yang digunakan) sebagai bagian dari materi kertas komposit yang digunakan pada tubuh robot ini. Memang tampilan robot ini sangat sederhana dan tidak menarik karena memang robot ini menggunakan bahan yang sangat murah dan mereka ingin menghasilkan prototipe pertama untuk konsep transformasi robot yang mereka pikirkan dalam waktu yang singkat.
</description>
					                </item><item>
						                <title>Apple iWatch Bakal Dirilis Bulan Depan</title>
						                <link>http://localhost/swarakalibata_2018/berita/detail/apple-iwatch-bakal-dirilis-bulan-depan</link>
						                <description>iWatch yang sudah lama dinanti-nanti oleh banyak pihak bakal secara resmi diluncurkan. Salah satu orang yang punya reputasi bagus dalam membocorkan informasi produk Apple, John Gruber, menyatakan bahwa iWatch akan direlease bulan depan.

Peryataan seorang publisher asal Philadelphia ini memang dipercaya banyak orang sebagai kebenaran. Pasalnya, Apple akan menggelar event pada 9 September mendatang. Kemungkinan besar, iPhone 6 sekaligus iWatch bakal secara resmi direlease pada saat yang bersamaan saat itu juga. Keihatannya, Apple benar-benar sibuk untuk menyiapkan dua produk ini mengingat persaingann yang semakin berat. Dengan meluncurkan dua produk sekaligus, diharapkan bakal mendobrak pasar dan menciptakan momentum positif.

Smartwatch ini diprediksi akan direlease dengan inovasi yang “out of the box” cirikhas Apple. iWatch diberitakan bakal menggunakan beberapa sensor yang dapat metrik-metrik kesehatan, seperti tingkat tekanan darah, tingkat denyut jantung atau bahkan tingkat gula darah si pengguna. Meski begitu, masih menjadi pernyataan bagaimana kualitas sistem internet yang ada pada iWatch.
</description>
					                </item><item>
						                <title>Pentax Q-S1 Kamera Mirorless Style Retro</title>
						                <link>http://localhost/swarakalibata_2018/berita/detail/pentax-qs1-kamera-mirorless-style-retro</link>
						                <description>Q-S1 ini menawarkan ISO sampai 12,800 dengan kecepatan shutter sampai 1/2000 detik , selain itu kamera kompak ini pun menyertakan sensor gyro untuk mengurangi efek getaran atau goyangan. Kamera kompak retro ini pun mampu merekam video FULL HD dengan kecepatan 30fps dan mendukung 8 lensa yang kompatibel dengan Q-mount.

Ada juga fungsi efek digital filter sebanyak 17 buah untuk menghasilkan efek bokeh, plus ada tambahan 21 mode adegan/scene serta mode 11 custom image. Layar LCDnya berukuran 3 inci beresolusi 460K dengan teknologi anti pantulan dan mendukung 170 derajat sudut pandang.

Sayangnya kamera ini masih belum mendukung Wi-Fi yang mulai dibutuhkan untuk kemudahan berbagai foto.

Q-S1 akan tersedia pada awal September 2014 dengan harga sekitar 500 USD untuk body saja dan 637 USD untuk kit dengan lensa 5-15mm.
</description>
					                </item><item>
						                <title>Risma berjanji Akan Tolak Tawaran Jadi Menteri apapun yang terjadi</title>
						                <link>http://localhost/swarakalibata_2018/berita/detail/risma-berjanji-akan-tolak-tawaran-jadi-menteri-apapun-yang-terjadi</link>
						                <description>"Saya tidak ingin. Saya masih punya janji, saya di Surabaya saja."

Wali Kota Surabaya Tri Rismaharini mengaku tidak tertarik masuk ke dalam kabinet Joko Widodo-Jusuf Kalla. 

Risma mengatakan masih punya janji pada warga Surabaya. Sehingga dia ingin menuntaskan janjinya memimpin Surabaya hingga berakhir.

"Tidak, tidak. Saya tidak ingin (masuk kabinet). Saya masih punya janji, saya di Surabaya saja," kata Risma, Kamis 24 Juli 2014.

Hingga saat ini pun Risma mengaku belum mendapatkan tawaran apa pun untuk masuk dalam kabinet Jokowi-JK. Menurut Risma, selama bertemu dengan pimpinan partai, tak ada perbincangan soal kabinet.

Namun dia menegaskan kalaupun ada tawaran, dia tetap akan menuntaskan janjinya pada masyarakat Surabaya. "Kalau nanti ada yang nawari, ya nanti saja," ujarnya.

Di media sosial Facebook muncul polling nama-nama untuk duduk di kabinet Jokowi-JK. Salah satunya Tri Rismaharini. Wali Kota Surabaya itu ditempatkan sebagai Menteri Pendayagunaan Aparatur Negara dan Reformasi Birokrasi.

Polling itu diakui Jokowi untuk meminta masukan kepada masyarakat terkait siapa-siapa saja yang tepat untuk mengisi kabinetnya lima tahun ke depan.

Sumber : http://politik.news.viva.co.id/news/read/524505-jabatan-belum-tuntas--risma-akan-tolak-tawaran-jadi-menteri/
</description>
					                </item></channel>
  	</rss>